港人求援 德國會辦「制裁中國」聽證會

節錄

港人求援 德國會辦「制裁中國」聽證會

■鄺頌晴（右）及穆達偉（左）早前發起聯署，呼籲德國國會就港版國安法制裁中國。鄺頌晴fb圖片

【本報訊】。。。。。。。。。。。。。。。。。。。正在德國留學的前「鍵盤戰線」發言人鄺頌晴，早前呼籲德國聯邦議會就港版國安法制裁中國及制訂相關政策，向德國國會請願委員會提案成功獲逾五萬人聯署。她昨於facebook透露，已收到德國國會確認舉行聽證會的文件，雖然因疫情未知確實日期，但相信會在明年初、即德國舉行大選前進行，有望引起德國各政黨關注香港。

滑鼠娘娘：擬反映12港人問題

外號「滑鼠娘娘」的鄺頌晴在今年9至10月時，與曾被中國驅逐出境的德籍清華大學學生穆達偉（David Missal）發起聯署，呼籲德國國會就港版國安法制裁中國及制訂相關政策，聯署最終成功獲超過五萬人簽署，達到德國國會舉辦聽證會的門檻。她昨於fb表示，前天收到德國國會正式文件，確認其已獲得聽證會資格，但確實舉行日子有待通知。

鄺頌晴續指，德國兩星期前因疫情進入封城狀態，估計聽證會要在解除封鎖後、即下年年頭才能舉行，雖較預期時間遲，但她認為只要能於德國下年大選前舉行聽證會，「其實效果唔會差好遠」，又透露打算在聽證會上反映被內地拘留的12名港人等問題。

她坦言聽證會未必可如神燈般實現港人願望，「但會係光復呢個過程嘅其中一小步」，並稱會在聽證會後盡力促成更多跟進行動，希望德國對中國更加強硬。她又提醒港人除連結國際社會，「自己屋企一定要自己救」，並寄語港人「光復自己，照顧好自己」。

香港民意研究所研究計劃名譽總監、浸大政治及國際關係學系前助理教授黃偉國分析，德國表面重視人權，特別其納粹及德共歷史，理應更理解及援助全球，特別是中共侵犯人權的狀況，但德國因經濟利益包括向中共輸出高科技，德國總理默克爾就不斷以與中共溝通作為遮醜布，意圖淡化中共對新疆和香港人權以及一國兩制問題的狀況。

他認為，德國曾收容劉霞及對黃台仰等提供政治庇護，但只是德國漠視中國人權問題而用作轉移視線及作政治交易的手段，質疑默克爾能否改變對華軟弱及對人權問題虛偽的態度；當地不同政治勢力對中共取態能否最終建立共識，亦左右德國如何回應及支援香港。他又指，聽證會或可藉公開場合更直接向德國政府及不同政黨施壓，迫使他們面對香港嚴峻局勢，從而考慮以更具體方式如制裁措施，以顯示德國在人權問題上不再偽善。

PR風向鬼成日都話聯署無用
但最終積少成多，就會好似雪球咁滾大

希望見證到一滴滴漣漪，觸發到一場海嘯

做乜都有用
乜都唔做就真係冇用啦

德國政府官方聯署：夠數德國就一定要喺國會討論制裁中國

德國聯署過咗四萬大關喇！俾力chur埋佢啦喂！

［最後10日緊急要人！］德國聯署逐步圖文教學

【20000/50000】德國聯署唔係普通聯署黎

多謝咁多人之前落力幫手推

重有好多 post 幫手呼籲， 列唔晒。

Phsh

Push

推

做實事

德國會制裁先講啦, 個肥婆總理根本維尼啲FD黎

等開會再開post

港共受刑，天下制裁

英國戰線

-成立者為10月1號Piccadilly Circus集會嘅搞手
-將於12月於Leicester Square附近舉行集會 紀念舊年中文理大守衛戰(如封城如期結束)
-將黃色經濟圈推廣至英國
-專人一對一提供移英意見 包括 生活/就業/升學/移民等
-暖氣軍師有創始成員扎根英國多年 已有龐大在英港人網絡 在此基礎上 協助將要移英嘅港人融入英國

暖氣軍師公海：

暖氣軍師channel:

暖氣軍師撐香港成立宣言

自1997年香港從英國移交到中華人民共和國，中國屢次違反《中英聯合聲明》，並肆意打擊曾經應承左會俾香港人嘅公民自由。香港政府、親北京政客同中國共產黨沆瀣一氣，全面操縱《基本法》，深文羅織，已將行政、立法和司法機構化為政治武器，迫害香港嘅民主運動人士。今香港崩殂，已經導致香港人大規模流亡或移民。流亡海外嘅人，急需我地嘅支持，係英國發展港社人區，推廣獨特嘅香港形象，促進香港人融入英國社會，並在海外繼續香港嘅抗爭活動。

我地嘅創始成員黎自唔同嘅背景。從2019年香港抗議前線，到長居西方嘅海外手足，以建立民主香港為共同目標。

我地相信《中英聯合聲明》中對香港同香港人嘅承諾必需履行。移交主權二十三年，中方屢次單方面違反此國際條約，並一再破壞其法律效力。從干預香港事務到放棄普選權，再到香港警察嘅暴力鎮壓，以及頒布嚴苛嘅《國家安全法》以政治迫害香港抗爭者，可見中共暴虐侈傲、罄竹難書。 暖氣軍師撐香港懇請英國政府對中國採取更強硬嘅談判立場，包括以馬格尼茨基人權問責法制裁香港同中國政府踲官員，要佢地為不斷侵蝕香港的公民自由和法治承擔後果。

香港民主運動係建立係對唔同方向同戰略嘅尊重之上。 暖氣軍師撐香港將擁護依份多樣性，並同流亡手足保持密持對話。我地歡迎各種背景嘅人加入我地嘅反暴政抗爭。

[在英港人抗爭及生活谷上線啦] 暖氣軍師撐香港 Justitia Hong Kong

知作用不大
但大陸又跳跳紮都ok

啱啱德國大眾汽車先係新疆搞車廠又否認有強迫勞動

集氣 oushhhhh